{
    "questions": [
        {
            "questionText": "Qual é o maior país da Europa em extensão territorial?",
            "options": ["França", "Alemanha", "Rússia"],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "questionText": "Quantos países fazem parte da União Europeia em 2025?",
            "options": ["27", "30", "32"],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "questionText": "Qual é a capital da Alemanha?",
            "options": ["Berlim", "Viena", "Amsterdã"],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "questionText": "Qual país europeu é famoso por seus canais e bicicletas?",
            "options": ["Dinamarca", "Suécia", "Países Baixos"],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "questionText": "Qual é a montanha mais alta da Europa?",
            "options": ["Mont Blanc", "Monte Elbrus", "Matterhorn"],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "questionText": "Qual país europeu abriga a sede da ONU em Genebra?",
            "options": ["Bélgica", "Suíça", "Áustria"],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "questionText": "Qual cidade europeia é dividida pelo rio Sena?",
            "options": ["Paris", "Londres", "Roma"],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "questionText": "Qual destes países não faz parte da Escandinávia?",
            "options": ["Noruega", "Suécia", "Portugal"],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "questionText": "Qual é o menor país da Europa em área?",
            "options": ["Mônaco", "Chipre", "Vaticano"],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "questionText": "Qual destes países europeus não usa o Euro como moeda oficial?",
            "options": ["Portugal", "Hungria", "Espanha"],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "questionText": "Qual cidade é a sede oficial do Parlamento Europeu?",
            "options": ["Bruxelas", "Estrasburgo", "Frankfurt"],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "questionText": "Qual é a cidade mais populosa da Europa?",
            "options": ["Moscou", "Londres", "Istambul"],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "questionText": "Em qual país está localizado o Coliseu?",
            "options": ["França", "Espanha", "Itália"],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "questionText": "Qual oceano banha a costa oeste de Portugal?",
            "options": ["Oceano Pacífico", "Oceano Atlântico", "Oceano Índico"],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "questionText": "Qual país europeu foi o berço do movimento Iluminista no século XVIII?",
            "options": ["França", "Inglaterra", "Alemanha"],
            "correctIndex": 0
        }
    ]
  }
  